**亚利桑那红雀**（英語：）是一支位於[亞利桑那州](../Page/亞利桑那州.md "wikilink")[鳳凰城近郊](../Page/鳳凰城.md "wikilink")[格蘭岱爾的職業](../Page/格蘭岱爾.md "wikilink")[美式足球球隊](../Page/美式足球.md "wikilink")。在2006年球季起，所有主場的比賽改於格蘭岱爾[鳳凰城大學體育館進行](../Page/鳳凰城大學體育館.md "wikilink")。1987年，亚利桑那红雀從[密蘇里州](../Page/密蘇里州.md "wikilink")[聖路易斯搬遷到亞利桑那州](../Page/圣路易斯_\(密苏里州\).md "wikilink")。1988年至2005年，球隊曾以[坦佩作為主場](../Page/坦佩_\(亞利桑那州\).md "wikilink")。球隊現時為[國家美式足球聯會的](../Page/國家美式足球聯會.md "wikilink")[西区球隊之一](../Page/国家橄榄球联合会西区.md "wikilink")。

亞利桑那紅雀是根據現存美式足球球隊來說，歷史最悠久的球隊之一。\[1\]\[2\]\[3\]
球隊在1898年在[芝加哥以](../Page/芝加哥.md "wikilink")**摩根體育俱樂部**之名成立。球隊後來在Normal公園主場作為比賽的時候，改名為**拉辛Normals**。有不少球隊誤為[拉辛是在](../Page/拉辛_\(威斯康星州\).md "wikilink")[威斯康星州的一個城市](../Page/威斯康星州.md "wikilink")。後來改名為**拉辛紅雀**。當[國家美式足球聯盟在](../Page/國家美式足球聯盟.md "wikilink")1920年成立後，球隊改名為**芝加哥紅雀**。在1944年第二次世界大戰期間，曾經與[匹茲堡鋼人作暫時的合併](../Page/匹茲堡鋼人.md "wikilink")。在1960年球隊搬往[密蘇里州的](../Page/密蘇里州.md "wikilink")[聖路易斯](../Page/聖路易斯.md "wikilink")，並名為**聖路易斯紅雀**。當球隊搬往亞利桑那州後，曾名為**鳳凰城紅雀**，最後在1994年改名為亞利桑那紅雀。

2018年球隊市值為21.5億美元，在世界前50名球隊中排第41名，同時在NFL排名第23。

## 球隊歷史

全NFL最早成立的球隊，但，對球迷來說卻是永遠在等待者屬於他們的球隊拿冠軍的那一刻，上一次球隊拿下冠軍已是在1947年的事情（NFL冠軍），此後，紅雀隊就一直處於一種不上不下的局面。

### 1920年-2001年

事實上，在這段長達81個賽季的期間，紅雀隊除了在1925年及1947年拿下NFL冠軍之外，以及1920年\~1932年間NFL未舉行季後賽外(包含1925的冠軍年)，其他的67個賽季，只有5個賽季有打進季後賽的紀錄，對比現在同區的[舊金山四九人](../Page/舊金山四九人.md "wikilink")、[西雅圖海鷹](../Page/西雅圖海鷹.md "wikilink")、[洛杉磯公羊等相比](../Page/洛杉磯公羊.md "wikilink")，失色不少；當然也跟曾經長時間與同區的對手[達拉斯牛仔](../Page/達拉斯牛仔.md "wikilink")、[費城老鷹](../Page/費城老鷹.md "wikilink")、[華盛頓紅人](../Page/華盛頓紅人.md "wikilink")、[紐約巨人同組](../Page/紐約巨人.md "wikilink")，是一大因素(就像現在[水牛城比爾因](../Page/水牛城比爾.md "wikilink")[新英格蘭愛國者長時間稱霸分區的狀況一樣](../Page/新英格蘭愛國者.md "wikilink"))，然而紅雀本身的戰力也不及威脅到對方及情況下，也就相對地更難打出亮眼的成績。

### 2002年-2006年

2002年球季開打前，由於NFL擴編至32支球隊關係，因此也從國聯東區改編制到國聯西區，與[舊金山四九人](../Page/舊金山四九人.md "wikilink")、[西雅圖海鷹](../Page/西雅圖海鷹.md "wikilink")、[洛杉磯公羊同區](../Page/洛杉磯公羊.md "wikilink")；然而，球隊戰績依舊未見起色，5個球季都輸至少10場以上，唯一欣慰的是，在2003選秀上，選上了外接手博爾丁[Anquan
Boldin](../Page/Anquan_Boldin.md "wikilink")(現效力[底特律雄獅](../Page/底特律雄獅.md "wikilink"))，並在當年的賽季，以101個接球、1377碼、8個達陣，一舉拿下當年度的最佳新秀；隔年的2004選秀，他們再選了一名高挑的深遠外接手雷利．菲茨杰拉德[Larry
Fitzgerald](../Page/Larry_Fitzgerald.md "wikilink")，補齊了他們身遠處的快攻落點，也為球隊的未來打下了基礎。

### 2007年-2012年

有了外接手[拉里·菲茨杰拉德及博爾丁](../Page/拉里·菲茨杰拉德.md "wikilink")[Anquan
Boldin兩大外接手](../Page/Anquan_Boldin.md "wikilink")，紅雀的空攻火力開始躍起，而2005年的休賽季，他們找來了在2003年因為年紀及傷勢問題，而被公羊隊釋出，而後又轉至巨人隊1年，又因為小曼寧[Eli
Manning的加入](../Page/Eli_Manning.md "wikilink")，再被釋出的明星四分衛華納[Kurt
Warner](../Page/Kurt_Warner.md "wikilink")。當大家仍質疑這位多舊傷而且年事已高的四分衛，究竟能否帶領紅雀隊突破關坎時，那位當年在公羊隊神勇的超級四分衛用著華麗的數據證明給你看，3人之間的配合達到了不錯的效果，但當時同區的[西雅圖海鷹依然強悍](../Page/西雅圖海鷹.md "wikilink")，而且紅雀隊本身的防守組也不太出色，依舊打不進季後賽；直到2007年，他們引進了新任教練肯．懷斯杭特[Ken
Whisenhunt](../Page/Ken_Whisenhunt.md "wikilink")，他把紅雀隊的防守失分大幅降低，2008賽季，他們終於重回季後賽，並拿下了分組第一(上一次的分組冠軍要回朔到1975年還是國聯東區的時候了)，並且從外卡戰開始一路打進到了[第四十三屆超級盃](../Page/第四十三屆超級盃.md "wikilink")，可惜敗於[匹茲堡鋼人](../Page/匹茲堡鋼人.md "wikilink")；而四分衛華納[Kurt
Warner也在](../Page/Kurt_Warner.md "wikilink")2009年球季結束後宣布退役，外接手博爾丁[Anquan
Boldin也同樣地在](../Page/Anquan_Boldin.md "wikilink")2009年球季結束後選擇離去；2010年\~2012年間，少了華納[Kurt
Warner和博爾丁](../Page/Kurt_Warner.md "wikilink")[Anquan
Boldin](../Page/Anquan_Boldin.md "wikilink")，僅靠[拉里·菲茨杰拉德獨撐大局](../Page/拉里·菲茨杰拉德.md "wikilink")，連續3季也都未打進季後賽。

### 2013年-現今

2013年休賽季間，球隊找來了卡森.帕瑪[Carson
Palmer擔任首發四分衛](../Page/Carson_Palmer.md "wikilink")；2003年的選秀狀元，但在[辛辛那提孟加拉虎的](../Page/辛辛那提孟加拉虎.md "wikilink")8年間都一直無法很好適應其戰術的體系，後來轉至[奧克蘭突襲者的表現也只有平平](../Page/奧克蘭突襲者.md "wikilink")。來到紅雀後，在主教練的調教下，才逐漸打出了狀元應有的身手及水準，並搭配外接手[拉里·菲茨杰拉德](../Page/拉里·菲茨杰拉德.md "wikilink")，以及防守組的出色表現，在2013年\~2015年間都拿下10勝以上的戰績；只是，運氣並不站在紅雀這邊，2013年10勝6負，卻排在[西雅圖海鷹](../Page/西雅圖海鷹.md "wikilink")(13勝)及[舊金山四九人](../Page/舊金山四九人.md "wikilink")(12勝)之後，無緣季後賽；2014年，球隊前10場拿下9勝，卻因首發四分衛卡森.帕瑪[Carson
Palmer及](../Page/Carson_Palmer.md "wikilink")2號四分衛接連傷退，最後6場輸掉4場，因而失去了分組第一，也在外卡季後賽敗給[卡羅萊納黑豹](../Page/卡羅萊納黑豹.md "wikilink")；2015年，球隊拿下了隊史新高的13勝，卻在當年碰上了大爆發的[卡羅萊納黑豹](../Page/卡羅萊納黑豹.md "wikilink")(15勝)，國聯冠軍賽也以慘敗作收；2016年賽季，由於球隊在比賽中一些細節處理上的蝦疵（踢球沒進或是時間控制不佳等），最終僅以7勝8負1和，結束2016年球季；2017年，紅雀仍無法打進季後賽，同時總教練[Bruce
Arians及四分衛](../Page/Bruce_Arians.md "wikilink")[Carson
Palmer一同宣布退休](../Page/Carson_Palmer.md "wikilink")，更增添了未來的不確定性。

## 歷年戰績

  -
    *由1920年開始作統計*

|- | colspan="6" align="center" | **芝加哥紅雀（APFA）** |- |1920 || 6 || 2 ||
2 || APFA第四<sup>1</sup> || rowspan="2" |   |- |1921 || 3 || 3 || 2 ||
APFA第九<sup>1</sup> |- | colspan="6" align="center" | **芝加哥紅雀（NFL）** |-
|1922 || 8 || 3 || 0 || NFL第三 || valign="middle" rowspan="3" |
*直到1932年為止，NFL沒有舉行季後賽* |- |1923 || 8 || 4 || 0 || NFL第六 |-
|1924 || 5 || 4 || 1 || NFL第八 |- |1925 || 11 || 2 || 1 ||
**NFL第一**<sup>2</sup>|| **NFL冠軍**<sup>2</sup> |- |1926 || 5 || 6 ||
1 || NFL第十 || rowspan="7" |   |- |1927 || 3 || 7 || 1 || NFL第九 |- |1928
|| 1 || 5 || 0 || NFL第九 |- |1929 || 6 || 6 || 1 || NFL第四 |- |1930 || 5
|| 6 || 2 || NFL第七 |- |1931 || 5 || 4 || 0 || NFL第四 |- |1932 || 2 || 6
|| 2 || NFL第七 |- |1933 || 1 || 9 || 1 || NFL西區第五 || -- |- |1934 || 5 ||
6 || 0 || NFL西區第四 || -- |- |1935 || 6 || 4 || 2 || NFL西區第三（並列） || -- |-
|1936 || 3 || 8 || 1 || NFL西區第四 || -- |- |1937 || 5 || 5 || 1 || NFL西區第四
|| -- |- |1938 || 2 || 9 || 0 || NFL西區第五 || -- |- |1939 || 1 || 10 || 0
|| NFL西區第五 || -- |- |1940 || 2 || 7 || 2 || NFL西區第五 || -- |- |1941 || 3
|| 7 || 1 || NFL西區第四 || -- |- |1942 || 3 || 8 || 0 || NFL西區第四 || -- |-
|1943 || 0 || 10 || 0 || NFL西區第四|| - |- | colspan="6" align="center" |
**Card-Pitt** |- |1944 || 0 || 10 || 0 || NFL西區第五 || -- |- | colspan="6"
align="center" | **芝加哥紅雀** |- |1945 || 1 || 9 || 0 || NFL西區第五 || -- |-
|1946 || 6 || 5 || 0 || NFL西區第三（並列） || -- |- |1947 || 9 || 3 || 0 ||
**NFL西區第一** || **贏得NFL冠軍**（以28-21擊敗[費城老鷹](../Page/費城老鷹.md "wikilink")）
|- |1948 || 11 || 1 || 0 || **NFL西區第一** ||
NFL冠軍以0-7敗給[費城老鷹](../Page/費城老鷹.md "wikilink")
|- |1949 || 6 || 5 || 1 || NFL西區第三 || -- |- |1950 || 5 || 7 || 0 ||
NFL美聯第五 || -- |- |1951 || 3 || 9 || 0 || NFL美聯第六 || -- |- |1952 || 4
|| 8 || 0 || NFL美聯第五（並列） || -- |- |1953 || 1 || 10 || 1 || NFL東區第六 || --
|- |1954 || 2 || 10 || 0 || NFL東區第六 || -- |- |1955 || 4 || 7 || 1 ||
NFL東區第四（並列） || -- |- |1956 || 7 || 5 || 0 || NFL東區第二|| -- |- |1957 ||
3 || 9 || 0 || NFL東區第六 || -- |- |1958 || 2 || 9 || 1 || NFL東區第五（並列） ||
-- |- |1959 || 2 || 10 || 0 || NFL東區第六 || -- |- | colspan="6"
align="center" | **聖路易斯紅雀** |- |1960 || 6 || 5 || 1 || NFL東區第四 || -- |-
|1961 || 7 || 7 || 0 || NFL東區第四 || -- |- |1962 || 4 || 9 || 1 || NFL東區第六
|| -- |- |1963 || 9 || 5 || 0 || NFL東區第三 || -- |- |1964 || 9 || 3 || 2
|| NFL東區第二 || -- |- |1965 || 5 || 9 || 0 || NFL東區第五（並列） || -- |- |
colspan="6" align="center" | **超級盃時代** |- |1966 || 8 || 5 || 1 ||
NFL東區第四 || -- |- |1967 || 6 || 7 || 1 || NFL世紀區第三|| -- |- |1968
|| 9 || 4 || 1 || NFL世紀區第二 || -- |- |1969 || 4 || 9 || 1 || NFL世紀區第三 ||
-- |- | colspan="6" align="center" | **大聯盟合併** |- |1970 || 8 || 5 || 1
|| 國聯東區第三 || -- |- |1971 || 4 || 9 || 1 || 國聯東區第四 || -- |- |1972 || 4 ||
9 || 1 || 國聯東區第四 || -- |- |1973 || 4 || 9 || 1 || 國聯東區第四 || -- |- |1974
|| 10 || 4 || 0 || **國聯東區第一** ||
分區季後賽以14-30敗給[明尼蘇達維京人](../Page/明尼蘇達維京人.md "wikilink")
|- |1975 || 11 || 3 || 0 || **國聯東區第一** ||
分區季後賽以23-35敗給[洛杉磯公羊](../Page/聖路易斯公羊.md "wikilink")
|- |1976 || 10 || 4 || 0 || 國聯東區第三|| -- |- |1977 || 7 || 7 || 0 ||
國聯東區第三 || -- |- |1978 || 6 || 10 || 0 || 國聯東區第四 || -- |-
|1979 || 5 || 11 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1980 || 5 || 11 || 0 || 國聯東區第五
|| -- |- |1981 || 7 || 9 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1982 || 5 || 4 || 0 ||
國聯第六+ || 季後賽首圈以16-41敗給[綠灣包裝工](../Page/綠灣包裝工.md "wikilink") |- |1983 || 8
|| 7 || 1 || 國聯東區第三 || -- |- |1984 || 9 || 7 || 0 || 國聯東區第三 || -- |-
|1985 || 5 || 11 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1986 || 4 || 11 || 1 || 國聯東區第五
|| -- |- |1987 || 7 || 8 || 0 || 國聯東區第三 || -- |- | colspan="6"
align="center" | **鳳凰城紅雀** |- |1988 || 7 || 9 || 0 || 國聯東區第四 || -- |-
|1989 || 5 || 11 || 0 || 國聯東區第四 || -- |- |1990 || 5 || 11 || 0 || 國聯東區第五
|| -- |- |1991 || 4 || 12 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1992 || 4 || 12 || 0
|| 國聯東區第五 || -- |- |1993 || 7 || 9 || 0 || 國聯東區第四 || -- |- | colspan="6"
align="center" | **亞利桑那紅雀** |- |1994 || 8 || 8 || 0 || 國聯東區第三 || -- |-
|1995 || 4 || 12 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1996 || 7 || 9 || 0 || 國聯東區第四
|| -- |- |1997 || 4 || 12 || 0 || 國聯東區第五 || -- |- |1998 || 9 || 7 || 0
|| 國聯東區第二 || 外卡季後賽以20-7擊敗[達拉斯牛仔](../Page/達拉斯牛仔.md "wikilink")
分區季後賽以21-41敗給[明尼蘇達維京人](../Page/明尼蘇達維京人.md "wikilink") |- |1999 || 6 ||
10 || 0 || 國聯東區第四 || -- |- |2000 || 3 || 13 || 0 || 國聯東區第五 || -- |-
|2001 || 7 || 9 || 0 || 國聯東區第四 || -- |- |2002 || 5 || 11 || 0 || 國聯西區第四
|| -- |- |2003 || 4 || 12 || 0 || 國聯西區第四 || -- |- |2004 || 6 || 10 || 0
|| 國聯西區第三 || -- |- |2005 || 5 || 11 || 0 || 國聯西區第三 || -- |- |2006 || 5
|| 11 || 0 || 國聯西區第四 || -- |- |2007 || 8 || 8 || 0 || 國聯西區第二 || -- |-
|2008 || 9 || 7 || 0 || **國聯西區第一** ||
外卡季後賽以30-24擊敗[亞特蘭大獵鷹](../Page/亞特蘭大獵鷹.md "wikilink")
分區季後賽以33-13擊敗[卡羅萊納黑豹](../Page/卡羅萊納黑豹.md "wikilink")
國聯冠軍賽以32-25擊敗[費城老鷹](../Page/費城老鷹.md "wikilink")
[第四十三屆超級盃以](../Page/第四十三屆超級盃.md "wikilink")23-27敗給[匹茲堡鋼人](../Page/匹茲堡鋼人.md "wikilink")
|- |2009 || 10 || 6 || 0 || **國聯西區第一** ||
外卡季後賽以51-45擊敗[綠灣包裝工](../Page/綠灣包裝工.md "wikilink")（1次加時）
分區季後賽以14-45敗給[紐奧良聖徒](../Page/紐奧良聖徒.md "wikilink") |- |2010 || 5 || 11 ||
0 || 國聯西區第四 || -- |- |2011 || 8 || 8 || 0 || 國聯西區第二 || -- |- |2012 || 5
|| 11 || 0 || 國聯西區第四 || -- |- |2013 || 10 || 6 || 0 || 國聯西區第三 || -- |-
|2014 || 11 || 5 || 0 || 國聯西區第二 ||
外卡季後賽以16-27敗給[卡羅萊納黑豹](../Page/卡羅萊納黑豹.md "wikilink")
|- |2015 || 13 || 3 || 0 || **國聯西區第一** ||
分區季後賽以26-20擊敗[綠灣包裝工](../Page/綠灣包裝工.md "wikilink")（1次加時）
國聯冠軍賽以15-49敗給[卡羅萊納黑豹](../Page/卡羅萊納黑豹.md "wikilink") |- |2016 || 7 || 8
|| 1 || 國聯西區第二 || -- |- |2017 || 8 || 8 || 0 || 國聯西區第三 || -- |- |2018 ||
3 || 13 || 0 || 國聯西區第四 || -- |- \!rowspan="3"|所有比賽 || 553 || 753 || 40
|colspan="2"|（所有常規賽） |- \! 7 || 9 || 0 |colspan="2"|（所有季後賽） |- \! 560 ||
762 || 40 |colspan="2"| （所有比賽，包括季後賽）

\+ : 因為球員罷工的關係，使球季縮短，在同分區的所有球隊以名次作出季後賽資格。

## 主教練

  - [John (Paddy)
    Driscoll](../Page/John_\(Paddy\)_Driscoll.md "wikilink")：1920年 -
    1922年 （17勝8負4和）
  - [Arnold Horween](../Page/Arnold_Horween.md "wikilink")：1923年 - 1924年
    （13勝8負1和）
  - [Norman Barry](../Page/Norman_Barry.md "wikilink")：1925年 - 1926年
    （16勝8負2和，**一次NFL冠軍**）
  - [Guy Chamberlin](../Page/Guy_Chamberlin.md "wikilink")：1927年
    （3勝7負1和）
  - [Fred Gillies](../Page/Fred_Gillies.md "wikilink")：1928年 （1勝5負）
  - [Dewey Scanlon](../Page/Dewey_Scanlon.md "wikilink")：1929年 （6勝6負1和）
  - [Ernie Nevers](../Page/Ernie_Nevers.md "wikilink")：1930年 （5勝6負2和）
  - [LeRoy Andrews](../Page/LeRoy_Andrews.md "wikilink")：1931年 （0勝1負）◎
  - [Ernie Nevers](../Page/Ernie_Nevers.md "wikilink")：1931年，1939年
    （6勝13負）
  - [Jack Chevigny](../Page/Jack_Chevigny.md "wikilink")：1932年 （2勝6負2和）
  - [Paul Schissler](../Page/Paul_Schissler.md "wikilink")：1933年 - 1934年
    （6勝15負1和）
  - [Milan Creighton](../Page/Milan_Creighton.md "wikilink")：1935年 -
    1938年 （16勝26負4和）
  - [Jimmy Conzelman](../Page/Jimmy_Conzelman.md "wikilink")：1940年 -
    1942年，1946年 - 1948年 （總戰績35勝32負3和；常規賽34勝31負3和，季後賽1勝1負，**一次NFL冠軍**）
  - [Phil Handler](../Page/Phil_Handler.md "wikilink")：1943年 - 1945年
    （1勝29負）◎◎
  - [Phil Handler-Buddy
    Parker](../Page/Phil_Handler-Buddy_Parker.md "wikilink")：1949年
    （2勝4負）◎◎◎
  - [Raymond (Buddy)
    Parker](../Page/Raymond_\(Buddy\)_Parker.md "wikilink")：1949年
    （4勝1負1和）
  - [Earl (Curly)
    Lambeau](../Page/Earl_\(Curly\)_Lambeau.md "wikilink")：1950年 -
    1951年 （7勝15負）◎◎◎◎
  - [Phil Handler-Cecil
    Isbell](../Page/Phil_Handler-Cecil_Isbell.md "wikilink")：1951年
    （1勝1負）
  - [Joe Kuharich](../Page/Joe_Kuharich.md "wikilink")：1952年 （4勝8負）
  - [Joe Stydahar](../Page/Joe_Stydahar.md "wikilink")：1953年 - 1954年
    （3勝20負1和）
  - [Ray Richards](../Page/Ray_Richards.md "wikilink")：1955年 - 1957年
    （14勝21負1和）
  - [Frank (Pop) Ivy](../Page/Frank_\(Pop\)_Ivy.md "wikilink")：1958年 -
    1961年 （15勝31負2和）※
  - [Ray Willsey](../Page/Ray_Willsey.md "wikilink")：1961年 （2勝0負）
  - [Wally Lemm](../Page/Wally_Lemm.md "wikilink")：1962年 - 1965年
    （27勝26負3和）
  - [Charley Winner](../Page/Charley_Winner.md "wikilink")：1966年 - 1970年
    （35勝30負5和）
  - [Bob Hollway](../Page/Bob_Hollway.md "wikilink")：1971年 - 1972年
    （8勝18負2和）
  - [Don Coryell](../Page/Don_Coryell.md "wikilink")：1973年 - 1977年
    （總戰績42勝29負1和；常規賽42勝27負1和，季後賽0勝2負）
  - [Bud Wilkinson](../Page/Bud_Wilkinson.md "wikilink")：1978年 - 1979年
    （9勝20負）※※
  - [Larry Wilson](../Page/Larry_Wilson.md "wikilink")：1979年 （2勝1負）
  - [Jim Hanifan](../Page/Jim_Hanifan.md "wikilink")：1980年 - 1985年
    （總戰績39勝50負1和；常規賽39勝49負1和，季後賽0勝1負）
  - [Bob Hollway](../Page/Bob_Hollway.md "wikilink")：1986年 - 1989年
    （23勝34負1和）※※※
  - [Hank Kuhlmann](../Page/Hank_Kuhlmann.md "wikilink")：1989年 （0勝5負）
  - [Joe Bugel](../Page/Joe_Bugel.md "wikilink")：1990年 - 1993年 （20勝44負）
  - [Buddy Ryan](../Page/Buddy_Ryan.md "wikilink")：1994年 - 1995年
    （12勝20負）
  - [Vince Tobin](../Page/Vince_Tobin.md "wikilink")：1996年 - 2000年
    （總戰績29勝44負；常規賽28勝43負，季後賽1勝1負）※※※※
  - [Dave McGinnis](../Page/Dave_McGinnis.md "wikilink")：2000年 - 2003年
    （17勝40負）
  - [Dennis Green](../Page/Dennis_Green.md "wikilink")：2004年 - 2006年
    （16勝32負）
  - [Ken Whisenhunt](../Page/Ken_Whisenhunt.md "wikilink")：2007年 - 2012年
    （總戰績49勝53負；常規賽45勝51負，季後賽4勝2負）
  - [Bruce Arians](../Page/Bruce_Arians.md "wikilink")：2013年 - 2017年
    （總戰績50勝32負1和；常規賽49勝30負1和，季後賽1勝2負）
  - [Steve Wilks](../Page/Steve_Wilks.md "wikilink")：2018年 （3勝13負）
  - [Kliff Kingsbury](../Page/Kliff_Kingsbury.md "wikilink")：現今 （無）

◎：第八任教練[LeRoy
Andrews在](../Page/LeRoy_Andrews.md "wikilink")1931年賽季第1場比賽結束後因個人因素辭去總教練一職，由[Ernie
Nevers代理並帶至](../Page/Ernie_Nevers.md "wikilink")1931年球季結束。
◎◎：1944年賽季因二次大戰關係與[匹茲堡鋼人隊合併一季](../Page/匹茲堡鋼人.md "wikilink")，並與鋼人隊的教練[Walt
Kiesling共同執教](../Page/Walt_Kiesling.md "wikilink")。
◎◎◎：第十五任教練[Phil Handler-Buddy
Parker在](../Page/Phil_Handler-Buddy_Parker.md "wikilink")1949年賽季第6場比賽結束後因個人因素辭去總教練一職，由[Raymond
(Buddy)
Parker代理並帶至](../Page/Raymond_\(Buddy\)_Parker.md "wikilink")1931年球季結束。
◎◎◎◎：第十七任教練[Earl (Curly)
Lambeau在](../Page/Earl_\(Curly\)_Lambeau.md "wikilink")1951年賽季第10場比賽結束後因個人因素及球團考量而辭去總教練一職，由[Phil
Handler-Cecil
Isbell代理並帶至](../Page/Phil_Handler-Cecil_Isbell.md "wikilink")1951年球季結束。
※：第二十二任教練[Frank (Pop)
Ivy在](../Page/Frank_\(Pop\)_Ivy.md "wikilink")1951年賽季第12場比賽結束後因球團考量而辭去總教練一職，由[Ray
Willsey代理並帶至](../Page/Ray_Willsey.md "wikilink")1961年球季結束。
※※：第二十八任教練[Bud
Wilkinson在](../Page/Bud_Wilkinson.md "wikilink")1979年賽季第13場比賽結束後因球團考量而辭去總教練一職，由[Larry
Wilson代理並帶至](../Page/Larry_Wilson.md "wikilink")1979年球季結束。
※※※：第三十一任教練[Bob
Hollway在](../Page/Bob_Hollway.md "wikilink")1989年賽季第11場比賽結束後因球團考量而辭去總教練一職，由[Hank
Kuhlmann代理並帶至](../Page/Hank_Kuhlmann.md "wikilink")1989年球季結束。
※※※※：第三十五任教練[Vince
Tobin在](../Page/Vince_Tobin.md "wikilink")2000年賽季前6場戰績僅1勝5負後遭球團解除總教練一職，由[Dave
McGinnis直接接任總教練一職](../Page/Dave_McGinnis.md "wikilink")。

## 職業美式足球名人堂

芝加哥紅雀

  - [Charles Bidwill](../Page/Charles_Bidwill.md "wikilink"), team owner
  - 1 [Jimmy Conzelman](../Page/Jimmy_Conzelman.md "wikilink"), QB-CB,
    head coach
  - 1 [John "Paddy" Driscoll](../Page/Paddy_Driscoll.md "wikilink"),
    QB-S-K-P, head coach
  - 2 [Walt Kiesling](../Page/Walt_Kiesling.md "wikilink"), G-DT, head
    coach
  - 4 [Ernie Nevers](../Page/Ernie_Nevers.md "wikilink"), RB-S
  - 13 [Guy Chamberlin](../Page/Guy_Chamberlin.md "wikilink"), TE-DE
  - 33 [Ollie Matson](../Page/Ollie_Matson.md "wikilink"), RB
  - 62 [Charley Trippi](../Page/Charley_Trippi.md "wikilink"), RB-QB
  - 81 [Dick "Night Train"
    Lane](../Page/Dick_"Night_Train"_Lane.md "wikilink"), CB

聖路易斯紅雀

  - 8 [Larry Wilson](../Page/Larry_Wilson.md "wikilink"), S
  - 72 [Dan Dierdorf](../Page/Dan_Dierdorf.md "wikilink"), OT
  - 81 [Jackie Smith](../Page/Jackie_Smith.md "wikilink"), TE

亞利桑那紅雀

  - 暫無

## 退休號碼

  - 8 [Larry Wilson](../Page/Larry_Wilson.md "wikilink") （DB）（1960-1972）
  - 40 [Pat Tillman](../Page/Pat_Tillman.md "wikilink") （DB）（1998-2001）
  - 77 [Stan Mauldin](../Page/Stan_Mauldin.md "wikilink") （T）（1946-1948）
  - 88 [J.V. Cain](../Page/J.V._Cain.md "wikilink") （TE，WR）（1974-1977）
  - 99 [Marshall Goldberg](../Page/Marshall_Goldberg.md "wikilink")
    （RB）（1939-1948）

## 參考資料

<References />

## 瑣事

  - 在1949年-1973年連續25個賽季，紅雀隊都沒有打進季後賽，與[華盛頓紅人並列NFL史上最長季後賽乾旱期的最長記錄](../Page/華盛頓紅人.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [球隊官方網站](http://www.azcardinals.com/)

[Category:國家美式足球聯盟球隊](../Category/國家美式足球聯盟球隊.md "wikilink")
[Category:亞利桑那州](../Category/亞利桑那州.md "wikilink")
[Category:1898年建立](../Category/1898年建立.md "wikilink")
[Category:鳳凰城](../Category/鳳凰城.md "wikilink")

1.  ["NFL History 1896-1910",
    NFL.com](http://www.nfl.com/history/chronology/1869-1910)
2.
3.  [Arizona Cardinals team history,
    profootballhof.com](http://www.profootballhof.com/history/team.jsp?franchise_id=1)